【環保L】又要走塑？綁絲帶引路 行山友被批唔環保？

又要走塑？綁絲帶引路 行山友被批唔環保？

你哋覺得有冇需要呢？

登山者會綁上絲帶作為路標，指引山友上下山，以免迷路。惟近日有環保人士卻批評認路絲帶的做法？

有網民在Facebook群組「香港行山之友」發貼，表示經常有環保人士批評認路絲帶破壞生態，引發不少爭議。他指自己同意山路須設有認路絲帶，但可「優化做法」，如可改用較不致污染的物料。

他批評現時山友濫用絲帶，「在大潭水塘入口的石屎路上，就絕不應有！」建議山友應減少使用認路絲帶。

貼文反應兩極，有人認為絲帶或造成浪費︰「咁明顯嘅大路就唔使綁啦吓」、「好多時同一枝樹枝有幾條，可以喺舊嘅劃記號」、「絲帶有機會帶錯路，事前搵晒資料，自己識睇地圖最好」。

有網民則直斥環保人士黐線︰「你覺得易認啫，初行者或有啲人真係靠佢睇路」、「行到某些不明顯小徑，愈多絲帶可信性愈高」、「絲帶有幾唔環保呀，夜晚仲會少少反光」。

拎d飲筒膠袋縛撚晒係樹 激撚死你班環保塔利班仲好